{
    "question": "Bagaimana urutan pelaksanaan tradisi wit sesuai teks diatas\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teks nya, kak? </p><p>dimanaa?</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "18-ayah-mengajakmu-mengunjungi-rumah-saudara-di-luar-kota-tetap-916",
            "question": "18. Ayah mengajakmu mengunjungi rumah saudara di luar kota. Tetapi kamu tidak    suka naik bus atau mobil karena pasti macet di perjalanan. Bagaimana saranmu\r\nuntuk ayah?\r\n\r\n19. Bacalah teks berikut ini!\r\nBahan dasar pembuatan pakaian bermacam-macam. Ada pakaian dari kapas\r\nbulu domba, dan serat sutra. Hampir semua bahan dasar pakaian terdapat di alam.\r\nBahan dasar pakaian jumlahnya terbatas....\r\nBerikan saran yang tepat untuk melanjutkan teks di atas!\r\n\r\n20. Selama masa pandemi Covid-19 kegiatan belajar tidak bisa dilakukan melalui tatap\r\nmuka. Bagaimana manfaat teknologi komunikasi terhadap kegiatan belajar\r\nmengajar selama masa pandemi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>18. Menyarankan untuk menggunakan transportasi lain seperti kereta</p><p>19. manfaatkan  bulu domba dan serat sutra dengan bijak dan secukupnya</p><p>20. bisa menghubungkan siswa dan guru meskipun jarak jauh seperti menggunakan platform zoom</p><p></p><p>semoga membantu.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-cermati-kutipan-berikut-1aku-duduk-di-batang-batang-kelapa-944",
            "question": "12. Cermati kutipan berikut!    (1)Aku duduk di batang batang kelapa yang mati\r\ndisambar gledek. (2) Di pangkuanku senjata, sisa-sisa\r\npeluru, rasa sakit, dan lelah yang sudah tidak aku\r\npedulikan. (3) Bila subuh pecah dan matahari\r\nmenyerakkan bara di langit timur, kami harus\r\nmenyerbu. (4) Hidup mati itu soal nanti. (5) Roda\r\nsejarah ini tidak boleh terhenti.\r\n(Sumber: Merdeka, Putu Wijaya)\r\nLatar suasana peperangan dalam penggalan cerita\r\ntersebut terdapat pada kalimat nomor ....\r\nA. (2) dan (3)\r\nB. (1) dan (2)\r\nC. (1) dan (3)\r\nD. (3) dan (4)\r\nE. (4) dan (5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 2 dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena pada pilihan nomor 2 dan 3 menggambarkan suasana maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-sangat-rahasia-yang-dimiliki-setiap-orang-583",
            "question": "Benda sangat rahasia yang dimiliki setiap orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mungkin aurat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>stay halal brother</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dompet </p><p>isi hp</p><p>dokumen&#039; tertentu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-fabel-merupakan-salah-satu-cerita-atau-578",
            "question": "7. Fabel merupakan salah satu cerita ...\r\natau ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fabel adalah cerita fiksi berupa dongeng yang menggambarkan budi pekerti manusia yang diibaratkan pada binatang. Tokoh utama fabel adalah hewan yang jinak dan hewan yang liar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-who-is-delivered-the-announcement-a-an-english-tutor-b-th-863",
            "question": "22. Who is delivered the announcement?    A. An English tutor.\r\nB. The course's students.\r\nC. The course's manager.\r\nD. The customer service.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "biaya-investasi-metode-hidroponik-lebih-murah-daripada-metode-yan-829",
            "question": "Biaya investasi metode hidroponik lebih murah daripada metode yang    Tolong jawab secepatnya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak hidroponik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanam ditanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menggunakan-persatuan-dan-kesatuan-adalah-dengan-menghormati-270",
            "question": "cara menggunakan persatuan dan kesatuan adalah dengan menghormati setiap perbedaan di sekitar kita. kalimat diatas mengandung unsur kata tanya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kata tanya \"Bagaimana\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jgn lupa like dan jadikan jawaban tercerdas y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pendapatmu-tentang-isi-naskah-drama-dibawah-ini-judul-819",
            "question": "Tuliskan pendapatmu tentang isi naskah drama dibawah ini    JUDUL : KEJUJURAN\r\n\r\n PEMAIN : Guru, Rara, Reni, Rina\r\n\r\n Dalam suasana belajar mengajar di dalam kelas dan sedang dilakukan ulangan mendadak serta mengumpulkan tugas.\r\n\r\n Guru : Anak \u2013 anak, silakan dikumpulkan tugas karya tulis minggu kemarin.\r\n\r\n (kemudian satu persatu siswa naik mengumpulkan tugas karya tulis masing-masing)\r\n\r\n Guru : Karena ini merupakan tugas perorangan, maka penilian akan dilakukan berdasarkan isi dari karya tulis kalian. Oke, masukkan buku kalian semua. Bapak akan mengadakan ulangan.\r\n\r\n Reni : Hah, ulangan apa lagi pak? baru saja 2 hari yang lalu diadakan ulangan\r\n\r\n Guru : Rara, tolong dibagikan kertas folio ini ke semua siswa.\r\n\r\n Rara : baik paK\r\n\r\n (sambil berjalan membagikan kertas folio. Suasana ruang kelas berubah menjadi gaduh karena setiap siswa mengeluh tentang diadakannya ulangan mendadak ini)\r\n\r\n Guru : pada ulangan kali ini, bapak ingin kalian menulis ulang pokok-pokok dan kesimpulan dari karya tulis yang kalian buat.\r\n\r\n (kemudian siswa hening dan sibuk mengerjakan ulangan. Sedangkan pak guru sibuk memeriksa tugas karya tulis yang tadi dikumpulkan. pak guru menemukan keanehan pada tugas karya tulis milik Rara dimana isinya sama persis dengan karya tulis milik Rina. Setelah 20 menit berlalu, kemudian kertas ulangan dikumpulKAN.\r\n\r\n Guru : baiklah yang lain bisa istirahat. Tolong Rara dan Rina tetap disini, bapak mau bicara.\r\n\r\n (semua siswa keluar ruang kelas kecuali Rara dan Rina)\r\n\r\n Guru : bapak minta kalian berdua jujur kepada bapak. Kenapa tugas kalian bisa sama persis, bahkan titik dan komanya juga.\r\n\r\n Rara : saya mengerjakan karya tulis itu sendiri pak\r\n\r\n Rina : saya juga mengerjakan karya tulis saya sendiri\r\n\r\n Guru : Lalu, Mengapa isi dari jawaban ulangan kalian tadi tidak sama dengan isi karya tulis kalian?\r\n\r\n (lama Rara dan Rina terdiam, takut-takut untuk memulai bercara)\r\n\r\n Guru : kalau begitu, bapak anggap kalian tidak mengerjakan tugas karya tulis dan tidak mengikuti ulangan tadi.\r\n\r\n Rina : maaf pak. Kalau saya jujur, apakah kalau saya berkata jujur maka bapak akan memaafkan saya?\r\n\r\n Guru : tentu.\r\n\r\n Rina : saya mendapatkan materi untuk tugas karya tulis dari internet pak. Saya langsung copy paste dan tidak saya baca lagi. Itulah mengapa ulangan tadi tidak sama dengan isi karya tulis saya\r\n\r\n Guru : baiklah, alasan bisa bapak terima. trus kamu Rara?\r\n\r\n Rara : saya minta tolong Reni mengerjakan tugas karya tulis itu pak. Dan kelihatannya dia mencari sumber dari internet.\r\n\r\n Guru : kalau begitu tolong panggilkan Reni\r\n\r\n Rara : baik pa\r\n\r\n (Rara pun keluar memanggil Reni)\r\n\r\n Reni : bapak memanggil saya ?\r\n\r\n Guru : iya, bapak ingin bertanya, apa benar murid 1 minta tolong pada kamu untuk mengerjakan tugasnya ???\r\n\r\n Reni : iya pak, maafkan saya pak. Rara bilang dia tidak mengerti tugas dari bapak terlebih dia bilang dia tidak bisa mencari tugas tersebut dari internet karena dia tidak punya uang untuk ke warnet\r\n\r\n Guru : Baiklah kalau begitu. Tugas karya tulis dan ulangan kalian bapak kembalikan. kalian harus membuat karya tulis lagi dan dikumpulkan dalam 3 hari.\r\n\r\n Rara dan Rina : baik pak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>okeunjsi sjiwbo sjibu akibu sjnkh sju k</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ambillah-kapas-menjadi-benang-ambillah-benang-menjadi-kain-kalau-571",
            "question": "Ambillah kapas menjadi benang    Ambillah benang menjadi kain\r\nKalau kamu ingin dikenang\r\nBerbuat baiklah dgn orang lain\r\n\r\n----------------------------------------------\r\n\r\ntulislah telaah kebahasaan pantun di atas\r\npliiiiisssss bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>H</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>K</strong><strong>I</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong>U</strong><strong>S</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>B</strong><strong>U</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong>P</strong><strong>A</strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>O</strong><strong>R</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong>S</strong><strong>U</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>H</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>S</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>U</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>A</strong><strong>-</strong><strong>A</strong><strong>-</strong><strong>A</strong><strong>-</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>-</strong><strong>B</strong><strong>-</strong><strong>A</strong><strong>-</strong><strong>B</strong></p><p></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p></p><h2><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>L</strong><strong>:</strong><strong>B</strong><strong>M</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>B</strong><strong>U</strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>,</strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>Y</strong><strong>U</strong><strong>,</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>A</strong><strong>U</strong><strong>)</strong></h2><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p></p><p></p><p><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>r</strong><strong>e</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oi-ajarin-cara-kalo-mau-ngejawab-soal-di-brainly-gue-kudet-741",
            "question": "Oi ajarin cara kalo mau ngejawab soal di brainly , gue kudet :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lu klik pertanyaan nya, terus jawab lh..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>usahakan lu yang jawab tercepat, biar gk diambil orang..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tinggl cari jawaban yg bisa u jawab trus klik answer/jawab, nah udh dah tu, klik kirim, tamat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}